大狀中環食肆疑滑倒重傷亡 遺管人申索償

大律師劉克榮在2015年9月4日光顧中環太子大廈地庫的Dotcod Seafood Restaurant & Oyster Bar餐廳時，懷疑於樓梯滑倒重傷，並於翌日去世，終年35歲。他的遺產管理人劉士騰(譯音、下稱原告)昨日(20日)入稟高院，向經營該餐廳的公司HKCC Dotcod Limited(下稱被告)索償。

原告在入稟狀表示，他是代表死者劉克榮的遺產、及接受劉供養的人士提出今次訴訟。原告指死者之所以喪命，是由於被告或其僱員或代理人疏忽，或者違反處所佔用人責任，或違反法定責任所致。因此被告需就事件負起民事責任，向原告作出賠償。原告並無在訴狀列出要求的賠償金額。

打過啲咩案件呀 ?

人地打過咩case又點,做律師唔係個個都出名

35歲就安排好點處理啲遺產

35歲 大好年華

好慘喎讀咁耐又要拜師先做到ba 35歲就走左

做bar黎講根本35歲先啱啱開波

一般餐廳都會買類似咁的保險，驚人滑到之類。（第三者責任保）
個保險連埋火險一齊買。
（當然都有可能間舖頭唔買）

香港無包濫訴訟 唔同美國啦

點跌到咁傷

我都想知，係咪本身有其他病阿

如果跌親 咁啱撞到脊骨比較高嘅位置
即係所謂C4以上嘅位
咁個個人就會唔識抖氣

死 得 好

做得律師九成九都立左遺囑

跌一跌就死左

occupiers' liability好易入

其實係咪好似商場咁貼個小心地滑出嚟就做到免死金牌？

唔係，但係可以豁免大部分責任

賠少d

唔可以完全免責

GOOGLE間HKCC Dotcod Limited 金主應該係有錢佬 大把錢玩

樓上有幾條仆街講嘢仆街到，人地正當職業無偷呃拐騙，意外傷亡抵乜撚嘢死呀屌你老母。

如果我係我間舖頭貼個殺人毋須負上任何責任，咁係咪可以係鋪內殺人？梗係唔係啦。Rules 係可以你定，但是唔可以 override laws。

小心地滑，係 rules，或者最多係 reminder。
你有責任提供一個安全的環境，係 laws。

所以果 D 咩貨物出門恕不退換，真係 ... 呵呵 ..

唔係
如果只係棟左個牌
但商場方冇做野去盡可能令到塊地唔滑 eg. 搵人拖地
又或者
商場拖地條友扭唔乾個地拖 越拖越濕
都有機會構成疏忽

無常到...

搏和解R返多少？

Harry 都唔出名
死之前係行內灸手可熱既senior junior

Senior 嘅junior ?咁係senior 定junior

算啦，呢度 D 人識邊個明星露點，邊條女胸大姐。你同佢地講，同對牛彈琴冇乜分別。

Rip

開係呢D甲級商業大廈，無錢點玩呀

樓梯 撞到頸啊頭啊話唔埋

屌，諗起疆屍套戲，吳耀漢仆落樓梯果段

出血性中風 3個鐘瓜柴

平地摔都可以死人，何況幾級既樓梯

所以及時行樂錯唔哂

其實係要
如果唔係有排攪（保險/銀行/股票）

連登仔個個3幾千萬，都要安排下好啲嘅

律師呢個職業其實有咩用

有文冇武，一趺就咁

滑倒係咪廣東話既仆街?

關咩事丫 買哂保險ga la

Duty of Care 同 But For ...

(我扮 Paralegal 同唔識睇 Judgement)

打定先
多行不義

保險公司賠 liability 姐
循例告無野驚

冇計啦，人地高薪厚職班連登仔唔抵得咪自卑酸人地囉

做得太多衰野

我當你混埋事務律師同大律師一齊講，小至結婚離婚買賣樓按揭借貸民事糾紛大至收購合併跨國融資所有大型基建都關律師事。你話有無用？

自己唔小心走去告人？

其實呢類PI case一年有幾千單，只不過今次係死咗個counsel

其實我想問
如果我響公家路仆街死左
是咪可以向政府索償

如果唔係講契約，而係“打官司” (eg 刑事)既有咩用？

唔係，仆街原指黑幫劈友被斬死左既古惑仔

正宗仆街死

仆街又唔一定係滑倒

咁政府有無疏忽先 唔好以為自己仆街就大哂

連登最多呢類人 都痴撚線

好多人淨係睇tvb以為律師等於上庭吹水

辯護囉，律政司告你你又唔識自己上咪要請律師辯護囉。

btw 契約呢樣野而家用電腦 program 都 gen 到比你

好多連登垃圾

咁點解唔同律師辯護完可能有唔同裁決？點解唔同法官又有唔同裁決？

唔同大廚煮同一味菜都可能有唔同嘅味道，同樣道理，律師同法官對法律嘅詮譯又未必相同。

的確某啲比較簡單嘅合約係可以有template嘅，甚至呢家新興smart contracts唔使律師添。

呢D PI case最少都三四年先完（和解例外）
返工係倉執貨條梯跌落黎又去告，但好多覺得煩，受傷個刻開始咩開支都要紀錄同留正本，留少一樣對方都可以針對呢點玩

可以
只要證明條路一直有問題

你有冇讀過level 1 嘅business law…

咁即係法律係因“人”去影響？咁如何達致公平公正？

即係好似做實驗咁，只要跟足步驟，無論邊個做都做到一樣既結果

但你而家講緊一樣會影響一個人一段時間既決定，居然係冇可重複性，而係取決於幾個人不可控既因素， wtf ?

咁真係大把行人路高低不平兼鬆磚
有得賠應該會係繼撞車黨後既新興行業仆街黨

普通法嘅原則就係要以案例去達致consistent嘅判決，辯護或判決時都需要考慮有無類似嘅案例，同呢單案係咪相似，之前嘅法官點判同點解咁判。

即係都有差別啦 理科仔可以同你講根本成套機制根本係 not reliable

馬路路面爛/渠位未關上搞到炒車成日都見
但好似未試過claim到政府

細數目唔會上報

首先 係咪可以有兩個case係可以有一模一樣嘅案情先 有時有部份細節已經足夠轉移責任/推翻控罪 邊啲細節重要咪會由個官定
唔服就可以上訴 最終去終審
都係唔服 你就去改變法律

再者rule of law係會轉 法庭會因應社會風氣同埋法律規定同埋案情而作出相應判決
法庭間中都會推翻以前案例
機械式嘅判案可以畀到咁樣嘅機會咩

係呢件事上面只要知道原來跌一跌就會死

如果結業，清盤人會接case,無錢賠就告董事

轉頭到你

你個比喻都幾on9
依家我係話「小心地滑」，而唔係話「自己仆親自己搞掂」
再者，客人殺人嘅話亦都唔會關間鋪頭事，但客人仆親就會關事

好老實三十幾歲人仲要依賴樓梯上落好可憐

都係唔服 你就去改變法律 你件 product 有問題，要個客去修理

請個貴律師會辯護得好D，判輕D or even 冇事，咁都好意思叫自己公平公平？ reliable ?

但有無法例指出食肆/商場呢啲要提供安全通道或者相關嘅條例？

去減少人為因素嘅影響所以有上訴機制，但你話要好似做實驗咁就算civil law都做唔到。同埋，法律唔係得出一模一樣嘅結果就叫公平，係檢視過已有嘅證據同其他因素 (例如心理，家庭背景呢類因素)下作出最適當嘅判決。當然你可以話你唔覺得咁叫公平，咁我建議你去深造法律再用你嘅理解解釋點解呢個法制唔公平。事實上，有好多Legal scholars都係做緊同一樣嘢。

我講緊既係同一個人同一個事件，用唔同律師去辯護，唔同法官去判，就會有唔同結果，呢個先係問題

呢句野真係萬能

商場仲會用公證行用律師信大你, 除非去到個大狀咁嚴重死埋, 否則只係小傷的想claim返佢醫藥費真係唔駛諗

得啦得啦萬能 key 大把人以為法律係公平公正架，或者係唔肯去認呢套野根本有問題

原來香港可以有非自然人做 Director ...

不過唔係 Criminal 我覺得 Director 唔會上身 ...
最非董事係明知公司 insolvent 下繼續行同孭上新債.

如果你覺得佢unreliable咁點解你唔整過一套system去取代法律、取代律師？
其實你知唔知法律係讀啲咩？點解上庭需要律師，因為法律、判決、是非對錯係好主觀嘅嘢，律師就係要去理解呢一個法律嘅system，去睇同記同一個system底下嘅判決案例同喺唔同嘅情況下你利益係應該歸於邊一方

點解有d律師可以收咁貴？
因為人地大把資源去揾錯處
一個錯處就可以令到個client無罪

你上面句野同 “係咁架啦” 冇分別，然後話我發爛渣

“成個程序用咗咩機制去盡量提高公平性都冇了解過就9up” 咁唔該你用論點去回應，而唔係覆“咁你想點?” , 傻鳩

係通常上 small claims 姐

呢單野賠就賠硬,唔知要賠幾多呢? 人地咁後生仲係專業人士

因為我呢D公屋死窮人冇讀過書唔識英文唔知點改變

我指出有問題就要埋我去改

法律判決居然係主觀野

點解連登仔講風涼話?
好簡單 就係仇富
大部分華人與生俱來呢種劣質DNA
眼紅所有過得比你好既人
最好所有過得比你好既人死鳩晒

老老豆豆
出黎做野既手足 內心深處有冇曾幾何時FF
你上一級既人快撚D 轉工/ 有病返唔撚到工
換做你上位

就算唔講職場, 講學校呢
記得之前有單新聞訪問個小學雞(佢同學唔記得咩事意外死左)
記者問佢咩感覺 佢好純真咁講"少左個對手"
當時連登仔屌到佢仆街 但其實我相信好多人內心深處都係咁諗
但絕對唔會講出黎 因為道德/ 口德關係鍵盤戰士會將你處決

今日呢個POST, 尋日高級督察個POST都咁撚多正評
我唔信大部分正評係因為政治問題
根本就係心涼 就算唔係你做緊果行 你都會暗爽
哇 咁後生搵咁撚多 快撚D死啦
死左正呀喂

係咪即係子華神既"魚蛋論"?
我無咁既專業搵唔到咁多 做唔到你個位
咁你死左佢啦 我會心理平衡D

Sorry for 1999 希望有人明我講咩

計依家平均月收入X360（當65歲命，但唔會計到盡）再加家庭成員狀況...

董事一定要係一個人
不過shareholder 因為無責任, 唔駛係一個人

掛得名做董事無得避架喇

仆街死

做得埋沒良心野多啦

咁你哋班友一開始認係唔完善咪得囉嘈乜啫

冇人話係100%完善
係你話因為法律做唔到好似科學實驗咁 所以好唔公平

係lor, 唔知邊個既立場不斷咁退緊呢

又跑數
7月特別多

做人真化學，一件生活小事都夠攞你命

呢度唔止你一個人架嘛 你不斷話我發爛渣都冇用架喎

你朋友認咗唔公平啦

不如你諗下
個個case嘅案情都唔同 佢冇齊晒所有ingredients咪冇犯法冇錯囉 淨係一樣普通人覺得好細微嘅嘢都會有分別
咁自然唔同case會有唔同判決結果
而且可以有好多新嘅points of law係以前冇出現過 咁你話冇法官可以點先

而你下下都話unreliable咁你有冇乜證明乜case先
定係睇得太多劇cctvb上腦就覺得個個律師都偷呃拐騙淨係鳩噏吹下水呀

你可以告政府
如果你錢多，大把錢大把時間同政府玩

我有同你講過我讀 law ?

而家先睇到一半真相
唔係仇富咁簡單
係仇哂所有野
憎人富貴，厭人貧

其實覺得有問題既你可以唔跟既 為反而反有咩好拗

死亡係真係可以黎得好荒謬，之前見過一單係男女朋友其中一方對花生有嚴重食物敏感，之後另一方岩岩食完花生醬黎，然後兩個打車輪，跟住食物敏感果個人就死左。

好想知結果係點

包攬訴訟即係打輸左唔收錢，贏左先抽佣
咁打官司冇成本先有人係咁告人啫
唔代表香港唔告得，只係冇人會比律師費去搏賠償
依家受害人係大狀，自然有大狀朋友義務幫佢屋企人告

RIP

用返“煮野食”做例，D材料一樣，個廚師(律師)點煮，個食客(法官)點睇都已經個個唔同啦

好多人會搵法援，基本上呢D case十單有七八單都係法援case

法援有冇得諗

普通嘅case啲材料一樣咪判返一樣囉 偷嘢藏毒嗰啲坐幾多都有guideline跟
律師噏乜同法官點睇係要cite返啲舊case precedent架

而你覺得唔reliable嗰啲好多係你以為係同類案件一樣 實質上個facts都唔完全一樣你啲材料已經唔同咗

你知唔知自己講緊 D 乜 ?
你組織下再講 ...

同

有咩分別 ? 既然你理解能力咁差, 我唔舉咁極端例子 ... 例如: 你去玩一 D 危險活動, 好似, 激流探險之類, 呢類公司會事前同你講, 呢類運動有危險性, 如果途中發生事故, 佢地唔會負責. 你覺得, 萬一, 你真係出左事, 間公司有冇責任 ?

其實你唔使咁大反應
世上冇絕對公平既System
而法律係暫時achieve最公平既System, 唔通唔用？
要用呢套System 自然要用律師，律師點會冇用？

條樓梯？

弊在D人以為而家呢套係公平公正(or 催眠自己係), 而冇再去思考改進方法呢(會動搖極多人利益)

係責任問題呀理解高手
喺商場仆街，係商場問題，依家就係問商場如果出咗reminder會唔會免責？
但係喺商場殺人，本身都已經唔會關商場事，商場出reminder出warning又關春事咩？

未take silk 而又有一定年資既junior counsel 咪叫senior junior lor 傻豬

都唔係架
你去下d法律硏討會就會發現間中會有d人提出d天馬行空既idea

其實大家有冇諗過係被跌倒

我見到上面有人覆“咁又點”令我有錯覺 thx

對住班牛真係難溝通 ... 我簡單 D 答你, 即使出左 Reminder 都唔會免責 ... 咁會唔會容易明 D ?

其實世上冇任何一個制度係絕對公平，即使民主制度系統都係，問題係點樣係每種有缺點既制度下達到最公平既判決先係法律既精神，即係所謂既Fair & Justice.

你所提出既論點/問題係一啲本身套制度一直存在既問題，既然你提出到即係代表你知漏洞係邊，咁由一個知情者去改變個腐朽既制度亦都好合理，所以點解個社會有咁多義士企出黎對抗不公既現象。例如：我指出你邏輯有問題，我大可以拋低一句就得，但既然知你問題係邊，我打篇野出黎去嘗試改變你既睇法，呢啲先叫有建設。（雖然我知應該冇咩用）

仲有判決不嬲都包含主觀性，就算叫你搵一個客觀既判決例子都好難會搵到，所以先會出現法律不外乎人情既說法。係咁既前提下要分是非對錯就一定要用客觀既數據作主觀既判決，咁樣先可以達致對所有因素最公平既判決。而當個判決有問題既時候就有上訴去推翻。因此，主觀同客觀好難獨立分開睇，就算一件簡單既社會議題，去到唔同人既立場都變得主觀。只可以講你諗野太單純。

你答得好過萬能 key 好多 但要推翻一套“法律”既機制首先你要識法律

sorry, 我講漏左d 野
只係最少有一個董事要係自然人

我幾時都話香港人係仆街
盡連少少力保持環境整潔都唔得
咁就死一個大狀

諗起條友跌落地嗰吓一定好痛苦

邊個會認為法律係公平公正
唔讀law都知法律唔係公平公正
有人為因素就知冇可能

理科可以好多野都跟步驟做，物理定律etc，人唔一樣

睇番名同年齡同我一個超讀得書既小學同學一樣，希望唔係佢啦

你條撚樣吖

係呀，所以點解個社會成日都要估勵人多學習。
又或者如果你真係讀完法律，可能你到時既睇法又會轉變，對現有法律制度又會有新既理解，到時再發表你既睇法先更具說服力同影響力。

岩岩上面有位巴打都講過有啲研討會入面會有法律學者提出不同既建議同討論，正正就係佢地熟悉套制度所以先能夠對完善整個制度作出貢獻。

你又知一定係唔整潔

篇野又冇寫地下濕/有雜物 條樓梯就係間餐廳出入口

正常推斷啦 如果間野由得條樓梯核核突突咁仲駛做生意

自己舉錯例就算柒數啦
前設都唔同，話撚知你個結果係乜

Child登，咁多小朋友。senior同junior 點解都分唔到啦。

你用d 咁深既字，呢度d 小朋友唔識ga

睇頭幾版，仲以為連登咁多律師

講真 d大狀咪又係幫有錢人打官司
好多仲幫大公司制定法律條文對付員工同小市民
死多一個死少一個對大家有咩影響
可能佢既顧主有錢佬會心痛一下囉
但對窮撚小市民黎講 wfc

頂你, 死左就可以有人去申請做委託人, 可能係死者既老婆, 父母搵個律師去做
尤其係有官司既話, 咪需要咁做囉

冇包濫訴訟 搞到窮人唔敢打官司

因為你段嘢明顯係乜柒都唔識
又唔想直接串你 所以咪婉轉D
但估唔到你自己咁串

好多科都要修business law或者其他law㗎啦 唔一定要law major先會讀到

跌一跌就死會唔會廢左d

呵呵 ... 其實我讀緊小一, 最叻叻豬係你, 得未 ? 洗唔洗比個白兔仔你 ?
咪以為全世界得你讀過書先得架! 講野用下個腦先好唔好? 家陣 D 後生以為自己識兩隻字學人串柒柒, 不知天高地厚, 可悲, 可悲 ...

寫左小心地滑係可以免責

其實都係睇情況
如果係有人倒瀉水
佔用人應該盡快清理

如果係雨天 佔用人根本冇可能確保地面任何時間都唔濕滑
所以可能有扶手同警告牌已經可以免責

個人睇法

其實係報應黎

係香港地做得律師家底多數都唔差架啦

法律界人士伍毅文指出，「小心地滑」警告牌並非索償的成敗關鍵，任何機構都要為管理疏忽所造成的意外負責任。律師梁永鏗更強調，警告牌的法律效力有限，只能令相關機構所承擔的責任，減低百分之二十。「做足警告措施只係領匯嘅抗辯理由，但唔代表係啱，正如有小朋友入到地盤弄傷，雖然地盤有告示寫明『切勿進入』，亦都要為發生意外負責任。」

話說呢單case的事發地點係樓梯
小心地滑
或者小心地面濕滑算唔算係有效的警告？
地面可唔可以理解為樓梯？

樓上嘈撚左幾多頁

法律上 你係occupier既話
如果你明個知地下有大個閪隆係度 會有危險
但係就唔做足夠precaution 例如封路 填氹乜乜柒柒
而剩係出notice
就算你大個牌擺係度寫住「小心閪隆」
有人真係跌左落個閪隆度 你都要負責
因為你有general control 你亦foresee 到有危險 而你冇盡應有責任
加埋就等於negligence
明未

我諗係法庭有得抝
但呢單case有告示牌嗎？
就算有，可以免去嘅責任好少，店主依然要承擔大部分責任

如果係雨天
樓梯有扶手可唔可以進一步減少賠償

如果店主有安排員工5分鐘拖一次地，應該得嘅～～

但要求負責人5分鐘拖一次係咪合理？
究竟法庭要求佔用人做到咩地步呢
會唔會要求佔用人提供防滑地墊

好出奇啊 ? 淨係睇上面 D Reply 就知有幾多唔識字又串柒柒嘅傻鳩啦

我諗係法庭有排抝

好難得真係有個知遊戲點玩嘅人出來講下野 ... 班友真係唔識架喔 ... 上面成班小學都唔知畢業未, 係度扮大狀, 睇見都嘔心 ...

Breach of duty (違責): When a duty of care exists, the court will ask what the standard of care is in the circumstances, and whether the defendant‟s conduct is below such a standard. The standard of care of “the reasonable man” (合理人士) is the test adopted by the court. To illustrate, if a nurse does not follow the sterilization procedures to clean the operation equipment (a “reasonable nurse” would do so in the circumstances), there will be a breach of her duty of care. If a nurse does follow all the sterilization procedures but the equipment happens to be contaminated by some unknown bacteria beyond control, the court may not regard it as a breach of the duty of care.

點為之 reasonable occupier, 真係要睇律師功力

成撚日都有啲契弟讀完一個sem business/ contract/ tort 之後係咁屌啲1+1=2既道理出黎真係好煩

咁今次情況要做左d咩措施先算盡左責任？

35歲人咁樣就死左

內文剩係講「懷疑於樓梯滑倒重傷」
仲空泛過平時考試啲題目 鬼知咩

冇, 跌親人, 你點都要硬食 ... 就好似你揸車, 車到人, 無論係條友忽然跳出來比你車到又好, 你自己唔小心車到都好 ... 你都入硬不小心駕駛 ... 同樣道理, 個人係你個場跌親, 咁啱又比人捉到你有攤水, 咁啱跌死果個係大狀, 咁啱班遺產執行人又熟法律程序 ... 算你唔好彩啦 ...
Claim 保險啦 ...
如果真係要講做咩措施, 場主有冇考慮過封左條路去? 嘗試搞到唔濕 ? 加蓋 ? 搞好曬先開返條路 ?

如果撞到小心地滑個牌而滑低死左
可否免責？

呢個都係要睇detail 例如位置 周圍環境 等等
如果你擺個牌係會陰鳩到人(唔理你subjective intention)
而一個正常人都知咁樣會有危險 唔會咁做
咁你都係要上身

一睇就知係做開PI 既師兄

一年都有唔少slip & fall 既case, 好多都有擺小心地滑牌， 但occupiers' liability 唔係淨係睇有無擺個牌

果行都係不得x終

仆街死?

我miss左d回覆？ 我到而家都未見過有人回覆話法律係絕對公正。 定係你講緊你識o既人都以為法律係絕對公正？ 你識親d人都好天真？

咁佢地可能真係知得咁多呢？

如果係之前有人有意無意倒瀉水唔夠一分鐘直接導致事件，而店員又無充分時間反應。 咁倒瀉水個客有無責任？

唔知香港係點

係英國既話入職第一件事就係填好晒遺產受益人既文件
包括人壽、退休金之類

首先你要證明有人倒瀉水。
之後店員冇充分時間？係咪人手不足？做咩唔請多個人？平時倒瀉水點處理？需要幾耐處理？倒瀉水條友係咪刻意/故意？如果係故意，咪間舖交CCTV，交人囉。不過要proof是否故意/有心好難。
呢單嘢唯一希望就係可以check死左果條友嘅 health record. 如果佢死於心臟病發，或者其他潛在疾病，屬自然死亡，唔係意外死亡，或者可以打得甩。好簡單，一個正常人，30幾歲，好少機會就咁跌一跌就瓜柴。我估呢個就係間舖同遺產執行人打的原因之一。如果換作一個七八十歲啊婆，間舖頭早簽左和解協議啦。

唔好打咁多個字扮識啦，小心地滑牌係有法律效力，盡左告知既義務架

對唔住囉，你識 D，我唔識 OK？冇得救 ... 我冇義務教精你。下次跌親果個係你屋企人，你就會知自己所講 D 嘢係幾咁愚蠢同無知。

如果我無記錯，negligence 係common law，case based
唔係legal enactment

至於貨物出門，恕不退換
Common law 而言，contract 已經perform 左
而根據sogo，都只係要求merchantable quality
換言之，只要件嘢唔係壞既，鋪頭都可以唔換俾你

唔係個個都同你一樣 講野唔駛經大腦架巴打

(4) 在決定處所佔用人是否已經對訪客履行一般謹慎責任時，
須顧及所有情況，以致 ( 例如 ) ——
(a) 對訪客所造成的損害如是由佔用人已向其發出警告 的任何危險所引致，則除非在所有情況下，該警告 足以使訪客合理地安全，否則不得僅以該警告而視 佔用人的法律責任已獲免除;及
(b) 對訪客所造成的損害如是由佔用人所僱用的獨立承 辦商在進行的任何建造、保養或修葺工程中有過失 而產生的危險所致，而佔用人在委託工程予獨立承 辦商時，已在所有情況下合理地行事，並已採取佔 用人合理地應採取的步驟 ( 如有的話 )，以令其本身 信納該承辦商是合乎資格的以及該項工程已適當地 完成，則不得僅因此產生危險而將佔用人視為須對 該項危險負責。

講 negligence 點可以冇隻窩牛 ... Donoghue v Stevenson, 佢話棟個 "小心地滑" 個牌有法律效力, 可以免責 ... 相反, 你棟得個牌係度叫人"小心地滑", 即係話你係 foreseeable 果度滑, 會有人跣親啦 ... 你話我知商場有冇責任?

我意思係，negligence 大部份rules 係derived from cases, and not enacted，所以唔係無得override ge

至於免責嗰度，我睇番olo，上面quote 左
merely 棟個牌喺度係唔會有意思

btw 你好似撈埋左幾個concepts

佢唔係有錢人家出身，小學讀津校，中學讀官校，由細到大都好好人，話人報應果啲我屌晒你地老母...

唔講仲以為你係cj

如果係平民根本冇人理

呢件事睇得出有錢有背景既人真係好撚惡😨

個咩律師朋友仲惡到煮死對家

本身都冇咩野,睇完個post覺得個律師35歲就跌死真係好開心

d傻閪五毛碌入黎做乜春

burden of proof喺原告度 你要証明商場有negligence先

唔係係又告唔係又告ge 輸咗你估唔洗俾律師費

其實你上judiciary 個網search 下judgment睇下就知自己有錯

有撚錢有撚背景，律師唔係平民？

冇錢冇背景靠自己考到律師牌都要俾你地仇視
酸到呢

如果香港有 我相信三星一定仆硬街😂

你真係好柒

唔識嗰個係你啫
neglience year 1 嘅law都有啦
使乜扮大狀